# O que foi desenvolvido
Neste projeto utilizei o Spring Data para disponibilizar os recursos REST Beer e Ingredient, integrando a uma base MYSQL e utilizando o sistema de migrations pelo Liquibase.
Criei novos endpoints na API permitindo avaliar cervejas (BeerRating) e visualizar a média de pontuação de cada cerveja cadastrada.
Nestas ultimas funcionalidades utilizei o @RestController e @Service do Spring criando também testes de integração para estas ações com o JUnit.

# Melhorias que não consegui implementar no Spring a tempo
- [ ] Entender como unificar suas configurações (como por exemplo acesso a base de dados, tanto o DataSource quanto o Liquibase precisaram destas informações) [properties and configuration](https://docs.spring.io/spring-boot/docs/current/reference/html/howto-properties-and-configuration.html)
- [ ] Padronizar os retornos no formato HATEOAS do @RestController criado para disponibilizar a avaliação das cervejas [rest-hateoas](https://spring.io/guides/gs/rest-hateoas/)  

### [Collection no Postman](https://documenter.getpostman.com/view/582513/craftbeer/7TKhszX)

----------------------

# Cadastro de cervejas artesanais

O objetivo deste projeto é avaliar o desenvolvimento de uma aplicação java utilizando Spring e APIs.

### Baseado no [Building an Application with Spring Boot](https://spring.io/guides/gs/spring-boot/).


## Set up environment

Para iniciar o projeto é necessário realizar o clone deste repositório

```bash
    $ git clone https://github.com/Sensedia/craftbeer.git
```

Você deverá compartilhar no seu repositório do github as alterações solicitadas para o projeto.
O endereço deste repositório deverá ser enviado para rh@sensedia.com

## Especificação do projeto

A beer house é uma empresa possui um catálogo de cervejas artesanais. Esta empresa está buscando entrar no mundo digital.
Para entrar no mundo digital a beer house dicidiu começar pelas APIs. As APIs serão utilizadas para compartilhar dados com os parceiros e também para o seu sistema web.

Pra atender a esta demanda será necessário que a você implemente as APIs do projeto beer house.

Para implementar estas APIs você dever seguir a especificação do swagger que está neste projeto.

    craftbeer
    |
    |docs
    |    |___swagger-craftbeer


## Requisitos do projeto

1. Administrar cervejas:

- O sistema deverá ter um cadastro de cervejas artesanais por API.<br/>
- O sistema deverá ser capaz de criar, excluir e alterar as cervejas.

2. Sistema deverá armazenar os dados em banco de dados.

- Poderá ser utilizado MYSQL ou qualquer banco de dados embbeded.<br/>
  Caso seja utilizado o MYSQL, adicionar o script para criação do banco.
- A comunicação com o sistema deverá ser feita através de JPA.

3. O sistema deve conter testes unitários com JUnit

4. O sistema deve conter uma forma de validar o funcionamento.

- Deverá ser diponibilizado uma coleção do postman ou soapui para testar todos os recursos

## O que será avaliado no projeto

- Qualidade de código
- Design patterns utilizados
- O sistema está completo e possui os scripts necessários para a execução
- A utilização do JPA de forma correta
- A criação do teste unitário

## O que você deve fazer:

- Utilizar java ao máximo e mostrar todo o seu conhecimento.

## O que você pode fazer:

- Utilizar frameworks
- Utilizar Spring Data ou qualquer outro framework para JPA.
- Alterar e criar o código à vontade
- Consultar tutoriais, consultar fóruns e tirar dúvidas

## O que você não pode fazer:

- Copiar de outros candidatos
- Pedir alguém para fazer o projeto para você

## Links de sugestão:

### [Building a RESTful Web Service](https://spring.io/guides/gs/rest-service/).
### [Accessing Data with JPA](https://spring.io/guides/gs/accessing-data-jpa/).
